什麼是外交照會?

引述中華人民共和國外交部網站:

一、 幾種對外文書

（一） 照 會

照會分正式照會和普通照會兩種。

正式照會由國家元首、政府首腦、外交部長、大使、代辦、臨時代辦等人簽名發出，並用第一人稱寫成。一般不蓋機關印章。普通照會由外交機關（外交部）或外交代表機關發出，行文用第三人稱，加蓋機關印章，一般不簽字。但有的國家要求加蓋印章後再由使節或受權的外交官簽名。正式照會和普通照會的區別還在於它們使用範圍不同。

正式照會用於：1．重大事情的通知。如國家領導人的變更，大使、領事的更換，承認、斷交、復交等事項的正式通知。 2．重要問題的交涉。如建議締結或修改條約，建議召開雙邊、多邊國際會議，互設領事館，委託代管本國財產，國家元首、政府首腦的訪問以及其他有關政治、軍事、經濟等重要問題的交涉。 3．隆重的禮儀表示。如表示慶賀、弔唁等等。 4．為了表示對某一件事的特別重視，也有使用正式照會的。

普通照會用於進行一般交涉、行政性通知、辦理日常事務、交際往來。由於外交文書日趨簡化，普通照會的使用範圍也越來越廣，政府之間關於重要國際問題的來往，現在也多使用普通照會。

普通照會以同樣內容普遍分發給當地各外交代表機關的，亦稱通告照會。例如，外交部用以向外交團發送各種事務性通知、規定、條例等照會，以及各外交代表機關用以通知大使、臨時代辦離任、返任，外交官到離任、例假日等。這類通告照會可複印，受文機關可寫“各國駐××國外交代表機關”。

而歐盟向香港特區政府發出既外交照會屬於正式外交照會